\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{cite}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{amsfonts}

\makeatletter
\def\thickhrulefill{\leavevmode \leaders \hrule height 1pt\hfill \kern \z@}
\renewcommand{\maketitle}{
    \let\footnotesize\small
    \let\footnoterule\relax
    \parindent \z@
    \reset@font
    \hrule height 1pt
    \vspace{5pt}
    \begin{minipage}[t]{0.62\textwidth}
    \begin{flushleft}
      \vfill
      \huge \@title
      \vfill
    \end{flushleft}
    \end{minipage}
    \vrule
    \begin{minipage}[t]{0.37\textwidth}
    \begin{flushright}
    Wiskunde als Wetenschap \\
     \today \\
     \@author
    \end{flushright}
    \end{minipage}
    \vspace{5pt}

    \hrule height 0.5pt
    \vspace{20pt}
 
  \setcounter{footnote}{0}%
}

\makeatother
\author{Wouter Rienks}
\title{Platonisme}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle
De wiskunde is geen goddelijk iets wat eenieder al kent bij zijn geboorte. Zij is als taal, een hulpmiddel om ideeën, methoden en technieken te communiceren.

Het idee van Plato, dat iedereen al weet wat een appel is bij zijn geboorte slaat nergens op. Het begrip appel begrijpt simpelweg een groep van objecten. We kunnen dit begrip aanleren aan mensen door onderscheid te maken tussen dingen, zoals kinderen leren spreken. We laten een kind 5 soorten appels zien en zeggen het woord appel, en zo leert een kind het idee van een appel. Maar dit is niet genoeg, immers zou hierna kunnen denken dat een peer ook een appel is, hij hangt immers aan een boom met een steeltje en is eetbaar. Pas als we een kind een peer laten zien en zeggen peer, niet appel, zal het kind begrijpen dat een peer geen appel is. Op deze manier leren we een kind wat we bedoelen met het woord appel, en daar is niets bovennatuurlijks aan.

Dit is echter niet te verwarren met het toekennen van het juiste woord of klank aan de abstracte groepen van objecten. Het proces waarin men taal leert is niet het herinneren van de groepen, zoals Plato zegt, maar juist het leren van deze groepen die door andere mensen bedacht zijn. De groepen kunnen immers verschillen tussen culturen, dit is de reden dat in sommige talen bepaalde woorden niet voorkomen - dat betekent simpelweg dat de groep behorend bij dat woord niet gecreëerd is door die cultuur.

Het proces van abstraheren is dan ook niets anders dan het weglaten van al het andere op enkele belangrijke eigenschappen na. En dat wat je overhoudt is niets meer dan een omschrijving of verzameling regels die aangeeft wat je precies bedoelt. En dat kan zijn door middel van een stel axioma's wat je opschrijft, of door middel van een beeld in je hoofd.

Aan de wiskundige perfectheid is ook niets magisch. Het idee van een perfecte cirkel is precies het enige wat alle cirkels met elkaar gemeen hebben. En alhoewel we het nu (ingebed in $\mathbb{R}^2$) goed kunnen beschrijven, is het zonder die definitie ook duidelijk wat je bedoelt.
\end{document}